大鄉里出城 去意大利有少少問題想請教

就咁既
我同個同事打算9月尾去意大利玩9日8夜
有一個問題出現左
就係火車票問題
想問一問訂同即場買火車飛 個價錢爭幾遠？
如果即場買飛 會唔會因為架火車full左而買唔到？
我同事怕訂左會限死哂d時間
我就怕唔訂會貴左好多同怕會買唔到飛
除左呢樣仲有咩要注意？
有冇人又係9月尾去意大利玩呢？

之前去過
訂同即買分別係你有無discount code
無discount無分別
你去前google下
訂過飛嘅會定期收到discount code

網上搵到嘅教學

咁我冇訂過
冇discount code
係咪現場買就ok？
但會唔會有d情況係現場full到買唔到？

睇你去邊
佢部分火車有分唔同class
價錢可以差幾倍
訂定可以揀火車型號同sure有平class票買
講discount code
你可以定期google trenitalia discount code
有時有d人會放上網畀人
我果次因為買平機票
得2個星期準備所以等唔切discount code

無記錯你就咁登記都做到會員

其實我都係大路羅馬去佛羅倫斯 再去威尼斯 最後去米蘭
然後番香港
同埋而家訂飛我見佢唔做會員都訂得 好似都幾方便
咁係咪訂左先好d

我就係羅馬去佛羅倫斯
再喺佛羅倫斯來回比薩
最後返羅馬回香港

訂咗會收到email
去前印出嚟同埋轉做pdf
去到show印出嚟or手機開pdf都okay
做埋會員會check到班火車有無遲
(不過果陣要睇意大利文，家陣唔知)

望返
好似discount code跟人
你一係先訂一程
做咗會員

再慢慢等佢send宣傳畀你
話唔定喺你出發前會收到你嘅discount code

唔該你

但好似係網站訂飛, 結果你遲到既話係無得改班次

我都有上網睇過 好難改好麻煩
我同事就係怕俾呢樣局限左

你諗你
外國好少delay
d車會一準備好夠鐘出發
你話你同事怕局限

但知唔知人地有d火車一日成朝得一班，再等就要下午先有車
你執完行李慢慢去到先買飛
一來唔知有無平飛
二來買唔切等成個上午到下午先有一班

學習下分事情先後次序重要性好過啦

上次去預早網上訂 冇discount code 都平過即場買一截

咁睇黎訂好d

其實早鳥優惠係平好多
因為早鳥嘅traniltalty（好似係咁串）可以15歐買到頭等

早1個月，econ class 一程大約30歐

但即場都ok, 因為d火車去大城市都只係1個鐘一班，算好密

最差情況係econ 賣晒，到時你要買biz class or first class, 價錢係60-120歐一程

但如果你冇信心，咪plan好行程做多d功課
預好時間然後上網買，你仲可以有國際學生優惠（平5-10歐）

近既Regional既即場買就得
但兩個大城市中間d快車 就早買會平好多

一定要預早訂
trenitalia早訂平好多
即場買好很貴

原來係咁

sor9 樓主
我之前因為出發前兩星期先買到機票
所以唔知早幾個月買會平
啱啱google見人話預訂4個月內車票
越遲就越少優惠
越早就越平

睇返
應該係15年3月先開始有呢個早鳥優惠
我去係13年1月

果次係羅馬睇錯mon miss左原本訂好左去pisa既班次
搞到要即場買下班車
係貴好多

預早book 平好多
我個時去大城市之間既火車一早book定
其實都會方便d
唔洗到時再睇班次同預價錢
特別旺季 平飛好快冇晒

上個月先去完，我早幾個月前訂，我全部買早鳥優惠，計返差唔多慳一半

咁你有冇做左會員先訂？
我而定禁唔到9月尾既車飛
可能太早

同埋你地有冇同人share坐貢多拉？
兩個人坐好貴
果度易唔易搵到人share船錢架呢？